@inproceedings{Courtin:RECITAL:2021,
    author = "Courtin, Marine",
    title = "Extraction de fragments syntaxiques en fran\c{c}ais \`a partir d'une mesure d'autonomie bas\'ee sur l'entropie",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 23e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL) - Communications orales",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "14-26",
    note = "Mining French syntactic fragments using an entropy-based autonomy measure",
    abstract = "Dans cet article nous nous int\'eressons \`a la pr\'ediction du caract\`ere syntaxique ou non d'une s\'equence de tokens dans des corpus du fran\c{c}ais. En particulier, nous comparons une m\'ethode d'extraction de fragments syntaxiques identifi\'es au moyen d'une mesure d'autonomie bas\'ee sur l'entropie \`a une m\'ethode de r\'ef\'erence qui extrait des fragments al\'eatoires. Les r\'esultats semblent indiquer que les fragments ainsi extraits sont bien plus souvent des unit\'es syntaxiques que les fragments al\'eatoires. Une telle m\'ethode pourrait \^etre utilis\'ee dans des travaux ult\'erieurs afin de proposer une induction non-supervis\'ee de structures de d\'ependances syntaxiques.",
    keywords = "fragments syntaxiques, autonomie, analyse syntaxique non-supervis\'ee.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2021/58.pdf"
}
